可能係我講得唔好。

我上一篇文章以M1、M2去講樓市有好多巴打覺得唔夠全面。其實我以M1 M2去講樓市只係想反映市場上資金充裕，而樓市黎到依家平均合理價錢係9000一呎。而呢個價錢係源於通脹，但我唔想用CPI數據(我唔係想搬龍門)，因為自己生活係香港感覺CPI數據好似比實際上黎得低。

數據每日都係到變，我唔會用現時數據去講死一樣野，假如M1同M2係短時間下降20%唔通我仲死硬話市場資金充裕？
另外我舉朋友個例子有人話離地，其實如果一家三口每人月入2.5萬，慳啲洗一年儲36萬兩年就夠上車，如果咁都離地咁我無野好講。上左車之後就好似我上一篇文咁講，食晒佢啲回贈優惠，基本上你就只係儲錢。
租樓12000—>業主
供樓15000—>銀行—->7500本金
回贈200萬既2%—->40000/24=1600
你買樓供15000有9100儲，實際係用5900(未計管理費同地租，同樣未計扣稅)，租就12000全無。
生活一樣係咁過點解我唔做一個對我有利既選擇？
啲人買樓係有原因既，我唔會話唔買就有問題，因為你可以搵到更高回報當然做高回報。你問我樓市仲有幾多升，我個人覺得係尾水，升多30%就頂晒。我出post你想回應某巴打，點解咁多人買樓啲錢邊到黎，以我上面所講返工就有一堆人買到。佢地係用家計完數，有so就上車。

有巴打講到樓市負擔比率，其實呢個比率真係睇你點計，以至2017年底，假設一個中等收入家庭，以市價購買一個45方米住宅、並以現行利率、7成按揭、20年期還款為條件，計算供款與入息比例大約係68%。
但只要將供款年期拉長，呢個比率會由68%減到50%。而出於金管局向立法會的定期報告，至2017年11月；數字是統計銀行新批按揭合約、申請人的收入而計出的比率係35%。

不過無論點都好千萬唔好爲買而買，買個200呎400萬既單位，真係輸死你，我買樓一定係睇呎價，買唔起就再儲多年，買百幾二百呎根本浪費資源。
另外我唔支持買樓收租(毫無財商除外)。
第一、收租要交稅，好金。
第二、回報低
第三、煩！壞少少野又搵你。
第四、要維修
第五、有其他野買，方便啲乾手淨腳。

理性討論，不如討論下低收入既巴打點樣去向上流啦。我覺得儲資產月供股票可取。買reits都ok..

等！係改變唔到任何野，你等跌萬一佢唔跌呢？你只揸cash會蝕購買力。如果你唔知點做，咁你應該睇多啲書先，睇心法唔好睇財技，新手未有能力駕馭。同埋，財技呃既係睇財技書既人既錢，無關係、無人脈、無錢就咪玩財技。
最後我重申，我唔係睇好樓市，但買樓自住係有佢既好處，買左樓都可以去旅行去玩，難道無樓唔洗租？如果你住公屋我恭喜你，因為你多一個選擇，同時多一份本錢去儲錢。

仲有，要講晒所有有關樓市既因素真係可以出一本書去講，原諒我未能好全面咁講。

買樓個D稅同雜費你都未計, 就咁直落買樓=儲錢呢個結論. 偽分析扮專家都係算數LA.

你買樓供15000有9100儲，實際係用5900(未計管理費同地租，同樣未計扣稅)，租就12000全無。
因為管理費每個屋苑唔同，你交幾多稅又會同你買幾錢掛鉤。
我都唔係專家、無做過投行、無修econ，只係過來人分享。俾岩岩學投資既巴打了解下。

明呀樓主
你已經講得非常好
喺連登難得一見既高質post

實際係用5900(未計管理費同地租，同樣未計扣稅)

77地, 點解唔計計佢呢, 拎個平均數先LA. 你實際所謂既儲蓄效應有幾多呢?

你買樓仲未計筆錢收息既機會成本. 又唔講買樓起手仲有AA佣金, 個D一筆過雜費. 按保, 律師費個D....

又話要認真討論, 又話要數據分析. 點知呢, 有錢袋就計, 支出全部唔計. 同街邊D AA鳩UP真係無分別.

支持你幫樓主補充下，計計條數

集思廣益

咁要計埋租金長遠會升, 仲有唔續租既風險（搵樓既時間, 執屋既心力, 搬運更換傢私電器等）

有排你計

咁都9up
買想管理費可以差天共地，平既1蚊呎，貴既5蚊呎，真係好難講，到於地租就大約4000一年每月390左右應該得..

op開個po大致講吓啫
討論區嚟講咁嘅質素算係認真討論啦
再認真啲嘅都唔expect喺討論區
要full time研究

算la, 你跟本避重就輕, 講d唔講d. 篤穿你就話自己乜都唔識.

叫你拿個平均數計多小小就話好難講.

AA專家, 明既.

一句要要full time研究, 乜都唔好討論LO. 出post黎認真討論做乜?

賺得太多, 想益下街坊?

仲要有home loan interest 可以扣
仲要按揭rebate都大約夠cover 一年利息

老實講我開po又無錢收，大家有興趣咪討論下囉
我資料俾到咁，你自己去計下個管理好難咩？平咪400貴咪2000囉，覺得負擔大咪買個平管理費既囉，有咩好嘈。
如果我係AA我就唔會講樓價平均9000一呎係合理價啦。
我個po係講買樓啲錢係邊到黎，你想知買樓要幾多錢成本大可以去㩒下按揭計算機，呢啲嘢好透明。
唔通我分析一隻股票要講埋交易費用幾多咩。

伸手黨係咁

係連登，唔好話唱好個市，連呢類理性分析既post都可以俾班on9陰謀論屈人係aa

唱好就話aa
唱淡就話公屋廢淡
諗嘢直觀到呢......

買唔到港樓既巴打！入一入黎

原po係9個月前先叫人買大6樓

果頭貿易戰
依頭就即刻叫人買大6樓做對沖

依家就叫人係香港上車
啲時間有啲巧合囉

我叫人買果時係有個巴打問，我依家都有層大陸樓呀。。

樓主點睇自2017年第3季開始, M3與樓價開始出現背馳?

想問下樓主有無咩書/網/資料推介
利申：完全新手，你講啲 m1 m2 都睇唔明晒

點解我個圖同你唔同？

其實你呢個係咪M2供應增速圖，並唔係總量